\section{Installer Budgie Desktop}\label{installer-budgie-desktop}

Note : commandes à entrer en tant qu'utilisateur classique. Si vous
n'avez pas yaourt, sudo pacman -S sera à utiliser.

L'installation est très simple. Étant donné que Budgie Desktop est une
surcouche aux outils de Gnome dans sa version 10.x, le plus simple est
de partir d'un gnome prêt à l'emploi, sans le démarrer. Il faut juste
éviter d'installer gnome-software. Mais après, les goûts et les
couleurs. Pour avoir Budgie Desktop, il suffit de rajouter :

\begin{CodeInfo}{Installation de Budgie Desktop}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
yaourt -S budgie-desktop arc-{icon-theme,gtk-theme} elementary-icon-theme network-manager-applet gnome-screensaver
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Pour avoir le bon agencement clavier dès la saisie du premier caractère
du mot de passe, il faut entrer la commande suivant avant de lancer pour
la première fois lightdm :

\begin{CodeInfo}{Réglage de l'agencement clavier}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo localectl set-x11-keymap fr

\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Pour lancer Budgie Desktop, il faut entrer dans un premier temps, en
choisissant la session « Bureau Budgie » :

\begin{CodeInfo}{Lancement de gdm}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo systemctl start gdm
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Si tout se passe bien, on peut utiliser :

\begin{CodeInfo}{Activation de gdm}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo systemctl enable gdm
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Pour la configuration finale, voici les réglages à appliquer via la
barre latérale :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Thème de widget : Arc-dark ou Arc-Darker
\item
  Icônes : Arc
\item
  Activation de l'option « Icônes de bureau » pour les icônes sur le
  fond d'écran.
\end{itemize}

Et vous aurez quelque chose qui ressemble esthétiquement à la version
proposée avec la distribution Solus.

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=\textwidth]{images/budgie.png}
\caption{Budgie 10.2.9 sur Archlinux}
\label{fig-budgie}
\end{figure}
